\documentclass[]{article}
\usepackage{pdflscape}
\usepackage{longtable}
\usepackage{booktabs}
\usepackage{everypage}

\newcommand{\Lpagenumber}{\ifdim\textwidth=\linewidth\else\bgroup
  \dimendef\margin=0 %use \margin instead of \dimen0
  \ifodd\value{page}\margin=\oddsidemargin
  \else\margin=\evensidemargin
  \fi
  \raisebox{\dimexpr -\topmargin-\headheight-\headsep-0.5\linewidth}[0pt][0pt]{%
    \rlap{\hspace{\dimexpr \margin+\textheight+\footskip}%
    \llap{\rotatebox{90}{ CV  - Erik Marsja 
- \thepage\hspace{1pt}(\pageref{LastPage})}}}}%
\egroup\fi}
\AddEverypageHook{\Lpagenumber}%

\usepackage{adjustbox}
\usepackage{titling}
\usepackage{caption}
\usepackage{tabularx}
\usepackage{tikz}
\usepackage{xcolor}
\usepackage{fancyhdr}
\usepackage{lastpage}
\usepackage{titlesec}
\usepackage[scaled=.90]{helvet}% Helvetica, served as a model for arial

\pagestyle{fancy}
\fancyhf{}
\renewcommand{\headrulewidth}{0pt}
\renewcommand{\footrulewidth}{0.0pt}
\fancyfoot[CO,CE]{   Redog\"{o}relse f\"{o}r vetenskaplig verksamhet \\  Erik Marsja -  \thepage\hspace{1pt}(\pageref{LastPage})}
\fancypagestyle{plain}{\pagestyle{fancy}}

\usepackage[margin=1.2in]{geometry}

% Font awesome
\usepackage{fontawesome}

\usepackage[T1]{fontenc}
\usepackage[utf8]{inputenc}

% For tables


% Tightlist

\providecommand{\tightlist}{%
  \setlength{\itemsep}{0pt}\setlength{\parskip}{0pt}}

% URLS
\usepackage[hidelinks]{hyperref}
\usepackage{breakurl}
\usepackage{float} % here for H placement parameter

% Appendix header style

\fancypagestyle{style2}{
\fancyhf{}
\fancyhead[C]{Appendix 1}
}


% For Changing the margins (Education)

\def\changemargin#1#2{\list{}{\rightmargin#2\leftmargin#1}\item[]}
\let\endchangemargin=\endlist 

%For displaying the table in landscape format
\usepackage[absolute]{textpos}

\fancypagestyle{lscape}{% 
\fancyhf{} % clear all header and footer fields 
\fancyfoot[LE]{%
\begin{textblock}{20}(1,5){\rotatebox{90}{\leftmark}}\end{textblock}
\begin{textblock}{1}(13,10.5){\rotatebox{90}{\thepage}}\end{textblock}}
\fancyfoot[LO] {%
\begin{textblock}{1}(13,10.5){\rotatebox{90}{\thepage}}\end{textblock}
\begin{textblock}{20}(1,13.25){\rotatebox{90}{\rightmark}}\end{textblock}}
\renewcommand{\headrulewidth}{0pt} 
\renewcommand{\footrulewidth}{0pt}}

\setlength{\TPHorizModule}{1cm}
\setlength{\TPVertModule}{1cm}

% Appendix
\fancypagestyle{style2}{
\fancyhf{}
\fancyhead[C]{Appendix 1}
\renewcommand{\headrulewidth}{1pt}
}



\newcommand\secbar {
    \tikz[baseline, trim left=3.2cm] 
    {
        \fill [white] (3cm,0.1ex) rectangle +(0.2cm,1.1ex);
        \draw [gray!95, fill=gray!80] (0cm,0.1ex) rectangle (3cm,1.1ex);        
    }
}
\newcommand\subsecbar {
    \tikz[baseline, trim left=0.15cm] 
    {
        \fill [white] (2cm,0.1ex) rectangle +(0.2cm,1.1ex);
        \fill [blue!40] (0cm,0.1ex) rectangle (2cm,1.1ex);      
    }
}

\newcommand\subsubsecbar {
    \tikz[baseline, trim left=0.15cm] 
    {
        \fill [white] (1cm,0.1ex) rectangle +(0.2cm,1.1ex);
        \fill [blue!40] (0cm,0.1ex) rectangle (2cm,1.1ex);      
    }
}

\titleformat{\section}{\large}{}{0cm}{\secbar}
\titleformat{\subsection}{\large}{}{0cm}{\normalfont\sffamily\Large\bfseries\subsecbar}
\titleformat{\subsubsection}{}{}{0cm}{\normalfont\sffamily\large\bfseries}

% No first line paragraph indent
\usepackage{parskip}
\usepackage{enumitem}


\titlespacing\section{0pt}{12pt plus 4pt minus 2pt}{4pt plus 2pt minus 2pt}
\titlespacing\subsection{0pt}{12pt plus 4pt minus 2pt}{4pt plus 2pt minus 2pt}
\titlespacing\subsubsection{0pt}{12pt plus 4pt minus 2pt}{4pt plus 2pt minus 2pt}

\newcolumntype{Y}{>{\centering\arraybackslash}X}

\begin{document}

\centerline{\huge \textbf{Erik Marsja} | \textcolor{darkgray}{Nuvarande och Planerad Forskning}}

\vspace{2 mm}

\hrule

\begin{table}[h]
\centering
\begin{tabularx}{\textwidth}{@{}lYl@{}}
\textbf{Home Address}: & &  \textbf{Personal Identity Number:} 
\\Tvistevägen 26, SE-907 36 Umeå, Sweden & &  19810526 
\\\\

 \faPhone \hspace{1 mm}  0046703633662  \hspace{1 mm}  &  & \faEnvelopeO \hspace{1 mm} \href{mailto:}{\tt \href{mailto:erik.marsja@liu.se}{\nolinkurl{erik.marsja@liu.se}}} \hspace{1 mm}  \\
 \faGlobe \hspace{1 mm} \href{http://www.marsja.se}{\tt www.marsja.se}   &  & \faGithub \hspace{1 mm} \href{http://github.com/marsja}{\tt marsja} \hspace{1 mm}  \\
 \multicolumn{3}{c}{\emph{Languages: }Swedish, English}
 \\\hline
\end{tabularx}
\end{table}

\hypertarget{tidigare-och-nuvarande-forskning}{%
\subsection{Tidigare och Nuvarande
Forskning}\label{tidigare-och-nuvarande-forskning}}

Min tidigare och nuvarande forskning har undersökt hur stimuli i
bakgrunden (exv. irrelevanta ljud eller vibrationer) påverkar mänsklig
perception. Från min kandidatuppsats, och fram till min
doktorsavhandling, studerade jag hur plötsliga förändringar, och
irrelevanta, i omgivningen fångar uppmärksamheten från en primär
uppgift. Under min tid som postdoktor har min forskning breddats till
att även innefatta funktionsnedsättning (än så länge hörselnedsättning),
kognitiv funktion, åldrande, och identifikationen av tal i bakgrundsbrus
och tal. Se följande två underrubriker för en mer detaljerad
beskrivning.

\hypertarget{multisensorisk-perception-och-uppmuxe4rksamhet}{%
\subsubsection{Multisensorisk perception och
uppmärksamhet}\label{multisensorisk-perception-och-uppmuxe4rksamhet}}

I min kandidatuppdats undersökte jag huruvida det egna namnet har en
särskild förmåga att fånga uppmärksamhet i jämfört med ett annat,
familjärt, namn. Här visade jag att så är inte fallet när vi applicerar
en gedigen experimentell kontroll (exv. matchar antal stavelser i
namnen). Vi följde upp detta med ett experiment där vi använda ord på
vanliga objekt (exv. stol) och, återigen, så visade vi att en persons
eget namn inte fångar uppmärksamheten mer än andra ord (Ljungberg et
al., 2014).

I min avhandling (Marsja, 2017) undersökte jag hur irrelevanta oväntade
ljud och vibrationer stimuli har inverkan på visuell bearbetning. I de
två första studierna av min avhandling använde jag enkla visuella
kategoriseringsuppgifter och dessa två studier identifierade en
kunskapslucka som leder till den tredje studien: Hur påverkar plötsliga
förändringar i irrelevanta auditiva, taktila eller bimodala (både
taktila och auditiva) sekvenser korttidsminnesprocesser? Resultatet från
avhandlingen visade att distraktion av plötsliga, och oväntade,
vibrationer liknar distraktion som uppstår när plötsliga ljud
presenteras (cf.~Fabrice, 2014). En möjlig skillnad är att effekten av
oväntade vibrationer försvinner över tid (Marsja, Neely, K-Ljungberg, In
Preparation) men inte den för ljud. I Studie 2 fann jag att ljud som
presenteras bland upprepade vibrationer distraherar endast när
vibrationen inte presenteras samtidigt som ett ljud. Att utelämna en
upprepad vibration räcker för att fånga uppmärksamheten (Marsja, Neely,
K-Ljungberg, 2018). När det gäller bearbetning av information i
korttidsminnet visade resultaten att en plötslig förändring av spatial
lokalisation i irrelevant sekvens stör korttidsminnesprocesser när den
irrelevanta sekvensen består av både ljud och vibrationer (Marsja,
Marsh, Hansson, \& Neely, 2019).

Tillsammans med internationella och nationella forskare inom
kognitionspyskologi genomförde jag en serie om 3 experiment. Syftet med
dessa experiment var att undersöka vad som stör det visuella
korttidsminnet (Marsh, et al., In Preparation). I den här studien
använde vi vibrotaktila sekvenser med en konstant förändring (sekvensen
``hoppar'' mellan de två händerna,
vänster-höger-vänster-höger-vänster-höger;
\emph{changing-state}-sekvens), och \emph{steady-state} sekvenser (när
alla vibrationer i sekvensen presenteras till båda händerna). Vi fann
att visuellt korttidsminnes prestanda störs mer av en vibrotaktil
sekvens i changing-state-sekvens än i en steady-state-sekvens, mycket
som det fungerar för ljud.

I en senare studie använde vi tre simulerade flyguppgiftsförhållanden
där vi varierade den mentala arbetsbelastningen medan vi presenterade en
på vibrotaktil varning. Generellt sett fann vi en minskning av den
övergripande effekten av varningssignalen när den mentala belastningen
ökade, men denna tendens avtog allt eftersom nivån på arbetsbelastningen
steg. Detta indikerar att vibrotaktila varningssignaler kan användas för
att förmedla information under ökande nivåer av primär mental
arbetsbelastning (Rosa, Marsja, \& K-Ljungberg, 2020).

\hypertarget{tal-i-brus-och-huxf6rselnedsuxe4ttning}{%
\subsubsection{Tal i Brus och
hörselnedsättning}\label{tal-i-brus-och-huxf6rselnedsuxe4ttning}}

På senare tid har jag utökat min forskning till att innefatta området
kognitiv hörselvetenskap och handikappvetenskap. Tillsammans med
nationella forskare har vi fokuserat på sambandet mellan kognitiv
funktion, ålder och tal i brus. I en studie har vi använt avancerade
statistiska metoder (exv. faktoranalys och strukturell
ekvationsmodellering; SEM) med ett relativt stort stickprov för att
undersöka hur kognitiv funktion och ålder påverkar prestation i
tal-i-brus-test hos individer med och utan hörselnedsättning. Målet med
denna studie var att med hjälp av multigrupp-SEM modellera sambandet
mellan kognitiv funktion, åldrande, och identifikation av tal i brus.
Denna studie utökar tidigare studier som framförallt undersökt dessa
samband hos individer med hörselnedsättning, i mindre stickprov, och med
mindre avancerade statistiska metoder (se exv. Dryden et al., 2017 för
en översikt). Vi fann kognitiv funktion och ålder har liknande inverkan
oavsett om individen har en hörselnedsättning eller inte (Marsja et al.,
2022). Detta stämmer överens med vad vi funnit i en tidigare studie: hög
arbetsminneskapacitet är relaterad till bättre prestanda vid
taligenkänning i bakgrundsbrus för en grupp äldre och en grupp yngre
personer med normal hörsel (Stenbäck, et al., 2021). Vi visade också att
högre arbetsminneskapacitet var negativt relaterat till hur ansträngande
det var att lyssna på tal i bakgrundsbrus (Stenbäck et al., 2021).
Arbetsminneskapacitet (AMK) och kognitiv kontroll (inhibition) har vi
även studerat i relation till bakgrundsljud som bär information eller
inte (Stenbäck et al., Submitted). Här fann vi att AMK är viktigare när
bakgrundsbruset bär information (dvs. består av talljud) än när det inte
består av information (dvs. består statiskt brus). I en ytterligare
studie, hade vi som mål att undersöka samband mellan självrapporterade
hörselrelaterade mått (dvs. ett frågeformulär) och prestationsbaserade
beteendemått (taligenkänning i brus; Stenbäck et al., Under Revision).
Denna studie visade att beteende- och självrapporteringsmått är
relaterade till varandra hos äldre normalt hörande vuxna. Vi fann
emellertid inte ett samband mellan dessa mätningar hos
hörapparatanvändare, vilket belyser det tvetydiga sambandet mellan
beteenden. och självrapporteringinstrument. Slutligen undersöker vi
också hur logisk slutledning (både auditiv och visuell) kan vara
relaterad till tal i brusigenkänning (Stenbäck, Marsja, Danielsson, \&
Rönnberg, In Preparation).

\hypertarget{planerad-forskning}{%
\subsection{Planerad forskning}\label{planerad-forskning}}

I projekten nedan är det planerat att jag är forskningsledare om inte
annat anges (dvs., om någon annan anges som PI är det inte jag som är
projektansvarig).

\hypertarget{zoom-fatigue}{%
\subsubsection{``Zoom Fatigue''}\label{zoom-fatigue}}

Tillsammans med forskare i funktionsnedsättning, pedagogik, och
audiologi så planerar jag att undersöka hur hjälpmedel såsom textning av
videosamtal kan påverka förståelse och lyssningsansträngning. Vi
planerar att beforska detta i minst 3 delstudier, varav den första
delstudien redan är finansierad.

\hypertarget{studie-1-intervjuer-med-fokusgrupper-finansierad}{%
\paragraph{Studie 1: Intervjuer med fokusgrupper
(Finansierad)}\label{studie-1-intervjuer-med-fokusgrupper-finansierad}}

En kvalitativ delstudie av detta projekt är redan finansierad av
Hörselforskningsfonden (DNR: IBL-2021-00170) och har som mål att
beskriva upplevelser, förståelse, och konsekvenser av digitalisering av
arbetsliv. Vidare kommer resultatet från det finansierade projektet
också att vara en utgångspunkt för vidare forskning om förutsättningarna
för personer med hörselnedsättning i en digital värld samt en studie om
hur man kan förbättra situationen. Detta både genom att vi får en rik
bild, genom kvalitativ metod, och eftersom resultatet ämnas användas
till att skapa ett instrument som kan användas att undersöka detta i
även en kvantitativ kontext.

\hypertarget{studie-2-och-3-fuxf6rbuxe4ttra-digitala-muxf6ten}{%
\paragraph{Studie 2 och 3: Förbättra digitala
möten}\label{studie-2-och-3-fuxf6rbuxe4ttra-digitala-muxf6ten}}

I detta projekt planerar jag ytterligare två delstudier: en
experimentell studie där vi vill undersöka proportionen av fel i en text
(i relation till det talade ljudet) som krävs för att minska
lyssningsansträngning och öka förståelse av det som sägs. Eftersom
ljudkvalitet har funnits påverka både lyssningsansträngning och
förståelse samt att videosamtal medför föränderlig kvalitet så vill vi
även undersöka detta i experimentet. I den andra studien planerar vi att
följa upp experimentet med en enkätundersökning som baseras på de data
från det mindre. Enkäten ska utformas baserat på de resultat vi erhåller
i det projekt som redan är finansierat. Att använda oss av en kvalitativ
ansats gör att vi att vi även fångar upp mer hälso- och
arbetspsykologiska aspekter av digitalisering samt hur textningens
eventuella effekter. Slutligen för att ytterligare fånga andra aspekter
såsom upplevelser och förståelse gällande lyssningsansträngning och
förståelse, digitalisering, så ämnar vi att även följa upp med
intervjuer. Studie 2 har en mixed-methods-ansats där vi integrerar
kvalitativa data efter vi samlat in kvantitativt (dvs. med enkäten). Vi
kommer därmed erhålla en bred bild av både positiva och negativa
aspekter samt få ett resultat som vi anser får en högre ekologisk
valididet.

De två delstudierna (2 och 3), och det av Hörselforskningsfonden
finansierat (Studie 1), bedrivs i samarbete med de Hörselskadades
Riksförbund (HRF). Jag planerar att söka medel för studie 2 och 3 av
projektet från bland annat FORTE och AFA försäkringar. Målet med det
övergripande projektet är att undersöka hur digitaliseringen av arbete
och det sociala live har påverkat individer med hörselnedsättning.
Specifikt syftar vi till att 1) undersöka om textstöd i videomöten
positivt påverkar förståelse och lyssnande, och 2) hur de positiva
effekterna av att använda textstöd kommer att påverka delaktighet (både
socialt och i arbetslivet).

Samarbetspartners: Dr Victoria Stenbäck, Dr Carine Signoret, och Dr
Ann-Charlotte Bivall, Institutionen för Beteendevetenskap och Lärande,
Linköpings Universitet, samt Dr Antje Heinrich, Avdelningen för Mänsklig
Kommunikation, Utveckling och Hörsel, Manchester Universitet

\hypertarget{ytterligare-delstudier}{%
\paragraph{Ytterligare delstudier}\label{ytterligare-delstudier}}

Ovanstående projekt ämnas att utföras med en mer experimentell än
tillämpad ansats där vi endast fokuserar på experimentella
manipulationer av textningen. Detta projekt ämnar bidra till teoretisk
kunskap kring audiovisuellt processande hos individer med
hörselnedsättning såväl som med andra funktionsnedsättningar men även
normalt hörande individer. Detta projekt är än i sin linda men vi har
identifierat lämpliga finansiärer som till exempel Vetenskapsrådet,
Riksbankens Jubileumsfond.

Samarbetspartners: Dr Victoria Stenbäck och Dr Carine Signoret,
Institutionen för Beteendevetenskap och Lärande, Linköpings Universitet

\hypertarget{relationen-mellan-luxe4s--och-skrivvanor-och-psykosocial-huxe4lsa-hos-skolungdomar-med-huxf6rselnedsuxe4ttning}{%
\subsubsection{Relationen mellan läs- och skrivvanor och psykosocial
hälsa hos skolungdomar med
hörselnedsättning}\label{relationen-mellan-luxe4s--och-skrivvanor-och-psykosocial-huxe4lsa-hos-skolungdomar-med-huxf6rselnedsuxe4ttning}}

Målet med detta projekt är att öka kunskapen om hur, vad och varför
ungdomar med hörselnedsättning läser och skriver. Det gäller till
exempel hur mycket tid som tillbringas med att läsa och skriva och i
vilka sammanhang det görs (hur), vilken typ av texter som läses (vad)
och vad som motiverar till läsning och skrivning (varför). Ett annat mål
är att ge en bild av vilket stöd ungdomar med hörselnedsättning får
eller upplever sig behöva i skolan för att kunna delta på lika villkor i
aktiviteter som inkluderar läsning och skrivning. Ytterligare ett mål är
att få förståelse för hur läs- och skrivvanor hänger samman med hur
eleverna mår och hur väl de uppnår kunskapsmålen i skolan. Projektet
kommer att ge kunskap om vad som hindrar respektive underlättar
framgångsrik och lustfylld läsning och skrivning. Med den kunskapen som
grund kan sedan konkreta förslag ges på hur läsning och skrivning kan
främjas i denna grupp.

Samarbetsparnters: Dr Victoria Stenbäck (PI), Institutionen för
Beteendevetenskap och Lärande, Linköpings Universitet och Dr Simon
Sundström, Institutet för Specialpedagogik, Oslo Universitet

\hypertarget{referenser}{%
\subsubsection{Referenser}\label{referenser}}

Ljungberg, J. K., Parmentier, F. B. R., Jones, D. M., Marsja, E., \&
Neely, G. (2014). `What's in a name?' `No more than when it's mine own'.
Evidence from auditory oddball distraction. \emph{Acta Psychologica,
150}, 161--166. \url{https://doi.org/10.1016/j.actpsy.2014.05.009}

Ljungberg, J. K., \& Parmentier, F. B. R. (2012). Cross-modal
distraction by deviance: Functional similarities between the auditory
and tactile modalities. Experimental Psychology, 59(6), 355--363.
\url{https://doi.org/10.1027/1618-3169/a000164}

Marsh, J. E., Vachon, F., Sörqvist, P., Marsja, E., Röer, J. P., and
Ljungberg, J. K. (Manuscript in Preparation). Irrelevant vibro-tactile
stimuli produce a changing-state effect: Implications for theories of
interference in short-term memory.

Marsja, E., Neely, G., and Ljungberg, J. K. (2018). Investigating
Deviance Distraction and the Impact of the Modality of the To-Be-Ignored
Stimuli. \emph{Experimental Psychology 65}.
\url{doi:10.1027/1618-3169/a000390}.

Marsja, E. (2017). Attention capture by sudden and unexpected changes: a
multisensory perspective (PhD thesis). Umeå University, Umeå. Retrieved
from \url{http://urn.kb.se/resolve?urn=urn:nbn:se:umu:diva-141852}

Marsja, E., Marsh, J. E., Hansson, P., \& Neely, G. (2019). Examining
the Role of Spatial Changes in Bimodal and Uni-Modal To-Be-Ignored
Stimuli and How They Affect Short-Term Memory Processes. \emph{Frontiers
in Psychology}, 10. \url{https://doi.org/10.3389/fpsyg.2019.00299}

Marsja, E., Neely, G., and Ljungberg, J. K. (In Preparation). Deviance
distraction in the auditory and tactile modalities after repeated
exposure: differential aspects of tactile and auditory deviants.

Marsja, E., Stenbäck, V., Moradi, S., Danielsson, H., \& Rönnberg, J.
(Accepted). Is Having Hearing Loss Fundamentally different? Multi-group
structural equation modeling of the effect of cognitive functioning on
speech identification. \emph{Ear and Hearing}.

Rosa, E., Marsja, E., \& Ljungberg, J. K. (2020). Exploring Residual
Capacity: The Effectiveness of a Vibrotactile Warning During Increasing
Levels of Mental Workload in Simulated Flight Tasks. \emph{Aviation
Psychology and Applied Human Factors, 10}(1), 13--23.
\url{https://doi.org//10.1027/2192-0923/a000180}

Stenbäck, V., Marsja, E., Hällgren, M., Lyxell, B., \& Larsby, B.
(2021). The Contribution of Age, Working Memory Capacity, and Inhibitory
Control on Speech Recognition in Noise in Young and Older Adult
Listeners. \emph{Journal of Speech, Language, and Hearing Research,
64}(11), 4513--4523. \url{https://doi.org/10.1044/2021_JSLHR-20-00251}

Stenbäck, V., Marsja, E., Hällgren, M., Lyxell, B., \& Larsby, B.
(Submitted). Informational masking and listening effort in
speech-recognition-in-noise -- the role of working memory capacity and
inhibitory control in older adults with and without hearing impairment.

Stenbäck, V., Marsja, E., Ellis, R., \& Rönnberg, J. (Submitted).
Relationships between objective and subjective outcome measures of
speech recognition in noise.

\end{document}